【考古大發現】河南挖出逾500年古墓乾屍 係明朝「包青天」個孫

河南太康縣一處地盤，早前挖掘出一座明代古墓，裏面的乾屍保存完好。根據墓誌銘等判定，該墓主名叫顧樸，官至右都御史，是明朝「包青天」顧佐後人。有網民爆料指，同時出土的寶劍及扇子等文物己被人盜去，但當地政府卻指，墓中文物並無價值。
多名網友發帖稱，本月20日前後，在河南省太康縣萬城商貿集聚港東南方一個下水道地盤，進行機器作業時挖出一座古墓。墓誌銘記載墓主是明朝的右都御史，此墓主顧姓，明朝官員，為明朝御史顧佐之孫。
顧佐（1376-1446年）為官剛正，被人比作北宋的包拯。相傳顧佐入內廷辦公，獨處一間小夾室，不是議政不與官員們群坐。人們稱他為「顧獨坐」。此次出土的墓葬，為顧佐之孫顧樸。有網友稱，地盤上出土了寶劍、扇子等文物，被人拿走不見蹤影。
太康縣縣委宣傳部葛姓副部長表示，在太康縣的毛莊附近，確實發現一座古墓，系明代顧姓官員之墓，現場發現乾屍等。顧姓人在明代有多人為官，生活在太康的後人也很多。經當地文物部門考察，認定並無太多文物價值。對於網傳的文物被人哄搶一說，並不屬實。他說：「明代嚴懲貪腐，官員多是薄葬，所以墓內並無值錢器物。」
文物專家、中科院科學傳播研究中心研究員王德恆則認為，現場出土了官服、乾屍等，肯定有考古價值，「五六百年的屍體，比較完整，官服幾乎沒有破損的地方，怎麼能說沒有文物價值呢？」

粽子

是明朝「包青天」顧佐後人。
包青天唔係姓包?

包不同？

直接用黑人演焦屍 網友抓包笑噴淚

出現了

包不同係清朝呀

包龍星